Проект "Plumbiclari"
--------------------

Данный проект представляет из себя небольшое приложение для контроля и
ежемесячного (хотя это и не обязательно) сбора показаний счётчиков. Приложение
реализует таблицу показаний (с отметкой о передаче), а также расчёт стоимости
по показаниям. Краткое руководство пользователя программы представлено
[здесь](doc/user-guide.md).

### Сборка и зависимости

Проект реализуется на языке **C++** с использованием следующих библиотек:

- [**offnet-storage**](https://gitlab.com/tyafffka/offnet-storage) версии
  **4.1**;
- **Qt5**.

Данный проект использует систему сборки **CMake** версии не ниже **3.1**.
Также, для сборки требуется распаковать проект
[**bred_soft-cmake**](https://gitlab.com/tyafffka/bred_soft-cmake) в папку
рядом с папкой данного проекта.

Проект проверялся компиляцией с использованием **GCC** версии **5.4.0**.

Для своего удобства Вы можете создать в корне проекта подпапку `build/` и,
перейдя в неё, вызвать команду `cmake ..`, затем `make`. Если сборка прошла
успешно, скомпилированные исполняемые файлы будут находиться в подпапке
`bin/`. Можно также воспользоваться командой `cpack` для генерации deb-пакета.

### Структура проекта

- `bin/` — исполняемые файлы;
- `debian/` — служебные файлы deb-пакета;
- `doc/` — текстовые описания;
- `src/` — исходный код.

Если Вы хотите помочь проекту, ознакомьтесь, пожалуйста, для начала с
описаниями, находящимися в подпапке `doc/`, а именно:

- [структура данных программы](doc/data.md).

### Планы развития

Идеей проекта является оперативный доступ к данным, поэтому в перспективе
планируется портирование приложения на мобильные устройства. В ближайших же
планах реализовать следующее:

- [ ] Командный интерфейс.
- [ ] Напоминания о необходимости передать показания (или же их автоматическая
      передача, однако это гораздо сложнее).

### Лицензия

**Лицензия zlib/libpng. Авторские права (c) 2016 — 2017, ТяФ/ка (tyafffka)**

Данное программное обеспечение предоставляется "как есть", без каких-либо
явных или подразумеваемых гарантий. В любых случаях его автор(ы) снимает(ют)
с себя ответственность за любой ущерб, связанный с использованием данного
программного обеспечения.

Данное программное обеспечение разрешается использовать кому угодно и в любых
целях, включая его коммерческое применение, а также изменять и распространять
его свободно при условии соблюдения следующих ограничений:

1. Происхождение данного программного обеспечения не должно быть искажено; Вы
   не в праве утверждать, что это Вы написали оригинальное программное
   обеспечение. Если Вы используете данное программное обеспечение в своём
   продукте, то упоминание об этом в документации проекта было бы
   признательно, но не обязательно.

2. Изменённые версии исходных файлов должны быть явно обозначены как таковые
   и не должны выдаваться за оригинальное программное обеспечение.

3. Данное уведомление о лицензии не должно убираться или изменяться при любом
   распространении исходных текстов.

Каждый, кто использует данное программное обеспечение, автоматически
соглашается с условиями настоящей лицензии.
